［長文慎入］我好辛苦...我已經感到好絕望

我係一名part time教師，幾乎每次發夢都有去。原本對抗爭之路充滿熱誠，可惜已經變成憤怒，再嚟已經係絕望。
每次翻工打開收音機時都係聽到電台話幾多人被捕幾多人受傷，有前線手足被狗爆頭，有人被白衫黑社會打，有人生命危在旦夕。每次我都好想喊，但係最後都係忍住，因為我知道作為香港人要識得堅強捱過去。
我好憤怒，亦都好絕望。每次上堂對住啲小朋友嘅時候我都好心酸，我好擔心佢地嘅未來，將來嘅香港會變成點。我想佢地知道，哥哥姐姐抗爭得咁辛苦，都係為咗佢地將來嘅幸福、自由。我好擔憂，但係我都係忍住淚水。
早一排體力透支生病了，但都硬住頭皮，上完堂就算係8號風我都照去東區法院聲援44個義士。病住淋雨的確唔好受，但係我感受到香港人嘅溫暖。吃着手上由義士派的飯團，第一次覺得飯團可以如此美味。
呢幾日見到有人圍狗屋，我為自己未能上前幫忙而感到慚愧。
一直鍾意嘅女仔婉轉地拒絕咗我，感覺一直以嚟嘅努力都係白費，我一直以為會有轉機，原本沒有...突然感到絕望，悲傷，痛...
兒女私情可以唔提，但當今日聽到有人分析香港形勢嘅時候，我覺得好絕望。點解一直以嚟我地做咁多嘢政府都可以聽唔入耳？點解警權可以大到隨便毆打示威者而不受責備？官警黑本應勢不兩立，點解會可以聯手對抗香港市民？點解我地嘅家會變成咁？我地對抗緊嘅係港共政權，點解仲會有咁多廢中廢老去罵守護香港嘅年青人？有好多問題喺我腦海中不斷盤旋，我覺得好辛苦。被心儀嘅人拒絕已經令到我好唔開心，回看番香港嘅問題更是令我情緒瀕臨崩潰嘅邊緣。我好辛苦...我好絕望...
一向我都唔鍾意同身邊嘅人傾訴，因為我唔想帶任何負面情緒俾我身邊嘅人。但係我真係好唔開心，好絕望。今日終於頂唔順，留下咗強忍好耐嘅淚水。我覺得成個人好崩潰，好無助。我好快就要離開呢個地方去外國繼續讀書，我好希望喺我離開之前一切都可以完結，這是我最大的心願。
我愛香港。

光復香港 時代革命

離乜開啊又無啦啦

咩事呀，洗唔洗同你食餐飯

每個人都有個精神上既臨界點，可能你已經到左或者過左你唔知。真係覺得絕望就休息下，暫時離隊唔代表唔關心，有心了手足。
請保重自己身心健康，有需要既就睇醫生或社工輔導，坊間有唔少。
心情平伏返d，個腦可以正常運作做理性決定再重新上路。

光復香港，時代革命！

可唔可以唔好係呢啲時候出呢啲post啊！

可以出外讀書，係好事

嚇死人咩呢啲時候講離開兩個字好敏感

盡左自己最大努力，對得住自己就夠
無關你做左幾多，做得夠唔夠
多謝巴打你對我地同香港既付出

辛苦哂，赲就抖下，重有我地撐住，計續加油。

突然間諗起鍾鎮濤拍個套"十兄弟" 臨尾打大帥，佢地解釋一支竹同一扎竹既分別
唔知巴打你知你唔知我講邊套？？
可以搵黎睇下？
輕鬆下，幾好笑架

「休息」，係為將來作更好嘅準備。
沉澱一下先，我地會等你。
加油。

為人師長，以身作則，你有好多同路人加油

香港人加油

完全明白你有幾辛苦有幾絕望
我相信好多人都有同你差不多嘅感覺
呢兩個月嚟大家都好攰
覺得攰 頂唔順可以休息下
只係暫時離隊唔代表唔關心
休息係為咗行更長遠嘅路
所謂嘅負面情緒每個人都會有
都會想發洩 係正常不過
你依家願意講出嚟係件好事
唔需要因為唔想帶負面情緒畀人而收收埋埋或者自責
去唔到前線可以做其他 例如文宣、買裝畀前線
唔係去前線先叫幫到手
請記得仲有好多同路人支持你
加油

多謝巴打嘅建議...一直都以為自己好堅強，原來自己過咗臨界點都唔知
可能我會去搵社工，港難當前真係好難釋懷。

祝
革命成功

光復香港，時代革命！

多謝絲打，請容許我呢一支竹暫時退下平伏心情。好快我就會再出嚟會合各手足！

光復香港，時代革命！

多謝巴打，平伏心情後我一定會盡最大努力去幫各手足！

光復香港，時代革命！

大家一齊行一齊上一齊走

有少少補充，點解我話要等個腦正常運作呢？就係因為人受到極大壓力既時候會好容易做出不理智既行動，舉例就好似比怒氣沖昏頭腦咁，會係一時間做出錯誤決策。就依家呢個環境，如果你發夢既時候唔好彩碰到呢種情況，就會有危險，唔可以輕視。見到你上面心路歷程有呢種感覺同可能性，先叫你離隊搵幫助。當然我既意思唔係叫你放底埋一切既感受（請不要忘記自己為何憤怒、為何絕望、為何有病都要出街聲援既初心，係精神食糧黎），只係叫你退後一步諗清楚自己先，當自己都搞唔掂就唔會對大環境有良性幫助（至少我係咁諗）。

祝
早日歸隊

知道，巴打。
修身齊家治國平天下
調整完自己後一定盡快歸隊
一齊支撐起呢場革命！

ching你係去外國讀U?
要離開呢個地方我估對你都真係好難
咁多既感情 加上香港依架發生住咁多野...
下星期一會唔會有咩打算呀

係呀
而家香港咁樣叫我拋開晒所有嘢就走咗去真係有啲難...但無計...
下星期一當然係罷工啦

8.5 全民三罷
光復香港 時代革命！

我愛你，我愛所有手足。攰就一定要抖下先，抖夠再一齊加油

點解要去外國讀呀 dse啲成績唔好?
不過你part time應該下星期一易罷啦
齊上齊落好緊要!

唔係呀
因為我想讀嗰科香港好少學校有得讀，所以最後選擇咗出國讀
其實作為教師罷工嘅話好似好不負責任，但都希望啲學生會體諒。
齊上齊落！

ching你讀啲咩呀
唉醫護個啲罷工都真係好尷尬
去到得番自己應該都幾sad
不過你為前途而去就真係唔同講法

或許我不能完全了解你內心的痛苦，但我明白置身痛苦中是怎樣一回事，因為我也是身在香港的一份子。無論你的是否想放棄自己，也希望你不要將困擾藏在心裡，因鬱結和壓力積存太多，到情緒爆發時可能已超出你的控制。你不如停一停，。 那裡有一些勵志故事、有趣短片，也有與自殺有關的人與事，你可以隨心看看。您更可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關
難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

都係讀啲垃圾科只不過香港好少大學有咁解
每次翻去其實都好孤單寂寞...香港而家仲要發生啲咁嘅事，仲叫我點安心翻去...唉

有冇啲都係去外國讀書既frd呀
圍下爐係個邊有人一齊做下野都錚呀...
或者你會唔會想留個tg再傾下